我哋唔應該繼續叫「建制派」

普遍民主派稱呼建制派為
建制派
聽感：建設、務實、穩健

部份民主派稱呼建制派為
親中派
聽感：愛國，中華膠更是喜歡

激烈民主派稱呼建制派為
奶共派
聽感：說法粗鄙、無禮

重點
普遍建制派稱呼民主派為
反對派
聽感：無理、橫蠻、為反對而反對

建議：
建制派改名為「賣港派」

從稱呼用字改變，透過媒體報道散播「正確」觀念
呢啲細位根本影響唔到大局，拉

on9 post 拉

叫開保皇狗

支持 中共最鍾意咁從標籤中潛移默化抹黑 eg 曱甴 我地D橋畀人都抄得多 而家借橋以其人之身還治其人之道最好

反民主派

Push

我叫佢哋保皇

毫無建制派

光復派

少數派
專制派
反民主派
送中派
守舊派

推

用返New York Times叫法:
pro Democracy party
pro Beijing party

唔好意思 阻一阻大家時間

希望手足可以幫下家長車無言感激

親共派

奶共派

守舊派都可以
賣港派個名太激
對藍絲嘅潛移默化應該影響細啲

中文叫北京派？
好多香港人唔睇英文報章

反人權派

香港人用番本地文化會合適的，我叫開班垃圾係 [ 賣港建制保皇狗 ]

你個名有支那字

送中派

我都諗緊一個溫和啲嘅名
守舊係藍絲眼中會唔會係好事黎

少數派

可以叫番政府同建制做反對派
因為佢地反對緊主流民意
同時暗示香港一改威權、殖民式統治
覺醒為以民為本既管治

少數反對派

對，反對派

藍絲派別

守舊派
少數派
保守派
親共派
食古派

有三毛秒回，即係思路正確。

賣港派

少數黨

守舊會俾佢哋pin落獅子山精神

保皇黨 少數派

「親中派」好似先上得大枱

agree

叫開共產黨

其實保皇黨最好
有pro-beijing嘅意思，又唔會太激進

保皇賤種

支共最鐘意咬文嚼字，一定有佢理由
叫「親中派」啦，純寫實敘事式，無攻擊成份。

無獨有偶
成日聽琼子講反對派諗到

值得要幫建制派重新正名
我覺得親中派會比較合適
外國傳媒都係用親中派形容建制派

反民主派
反民黨

反民主派ok喎，無咩攻擊性

非民主派？

但好多淺藍都覺得親中係好事
遲早要同大陸接軌

親中派

同意派

屌 得個58席仲叫乜派物派 叫58算

親共派
親中太過中性 親共先有中間偏踩

奶共好聽啲

封建

叫開獻世派

左派
親中
愛國愛港陣營

傳媒一向都用呢啲terms

非民主派

我地已經係大多數，佢地係
少數反對派
少數反對派既葉劉
少數反對派既何君堯

少數守舊派

封建是源自於中國古代天子依爵位高低將領土分封與宗室或功臣作為食邑的制度
支蟈現代雜弟依黨排位高低將議席分封與宦官或奴才作為食邑的制度

需要正名 話佢哋建制真係好難聽

泛民左膠=建制

但叫建制派其實有個好處
就係個黨有個建字就知係佢地

應該叫 ...... 獻世派

用詞不知幾重要
正如大家都應該叫警賊做曱甴

咁不如叫封建派

你一係蠢
一係五毛

用文字影響人
對家一直做緊
「暴徒(示威者)」
「催淚煙(催淚彈/cs神經毒氣)」
「大型人群控制車輛(水炮車)」
「制服/拘捕(打)」

Tvb比人屌
除咗選擇性報導
就係因為玩呢d字眼把戲
不知不覺間引導咗好多人嘅觀感

改嗌法必定會有影響力
不過覺得樓主提嘅麻麻
先前有個post話嗌「少數派」
覺得唔錯

【立法會選舉】簡易配票方法

這個配票方法在立法會選舉有可能實行嗎？
如認同請make noise，好人一生平安！

慘敗派

直接標做獨裁派 得唔得，反正都係=共狗
幾難聽做到幾難聽 等藍絲都恥與為伍

親共人士 土共 菠蘿仔 六七餘孽 低產值人士 食子世代

少數派
賣港派
盲撐派

日本就叫親北京，親共產黨

而家佢地先係反對派。緊係叫少數反對派。

帝制派都唔錯

push this

叫反對派或者19才子提議非泛民

封建帝制派

對準政權！

奶共派！

獨裁派
極權派
專制派

一律不嬲叫開共狗

方向正確 但賣港派太負面有標簽 唔易入屋

我睇翻我個提議真係麻麻
不過少數人嘅意見都重要
跟意見正確與否好似唔太相關

親共派囉

親中派 因為一個「中」字已經引人遐想

sounds good.

保皇已經ok

保皇黨呢個名源自法國大革命既真•保皇黨
好高貴架

親中派最為合適

親共派
呢個講法絕對客觀，對方都否認唔到

保黃黨

支持親中派

叫開保蝗黨

今朝個少數派咪幾好

少數派，反民主派，保守派

拉你老母

泛紅 - 親共派
泛黃 - 自由派、民主派

直接叫共慘党

叫 「小數派」

叫反民主派
民主二字正氣凜然
個反字聽落去夠曬反感
加埋一齊相得益彰

推
少數派

我都係咁叫佢地

冇錯

邊忽on9
請說明之

樓主個建議實在太差
俾多兩個選擇大家
親共派
盲撐派

依家香港左翼右翼區分都唔同法國嘅起源啦
名源真係唔太重要 重點係現時格局下嘅意義

港共政權，3萬隻狗，建制派全部叫支那狗

賣港又幾貼切

宦官派

盲撐派

叫開保皇 獻世

無建樹派

親共派 / 保皇黨

推
叫開保皇黨

應該叫反佢地做反對派，擺明反對主流民意，逆風而行

DQ派

親共派
=pro Beijing !!!

拉你老母 推

贊成派

破壞派

叫少數派

種票黨

反對派或者親共派幾好

Have use push

唔係講好“少數派”咩。

都話唔要建制 建邊度建呀 睇過

響理大外面唱「肥媽有話兒」既人同我入黎

贊成
貼切好多

少數親中派

污名化係其中一種社會行動既手法
大家唔好當玩咁，咩獻世派、狗黨呢 D 玩玩下
個名要冇表面攻擊性，但要具備潛移默化效果

對家一直叫己方做「非建制派」係為左同「建制派」建立對立形象
所以我四個月前已經提過大家要叫佢地做「非民主派」，要將對立形象建立
再深度污名化佢地同佢地既支持者
要將佢地同「與民主對立」劃上等號
佢地將己方稱為「非建制派」都係為左咁
「非」同「反」有少少唔同
「非」只係形容性質，比較概念性
「反」會聯想到行動，比較實賤性

不如叫佢地工具人啦

少數派

不過各有各講，再講建制派就屌鳩佢
就咁

但啲藍絲聽到親共唔會覺得負面
係覺得呢個就係佢地想要嘅
藍絲覺得內地統戰香港係光榮

親中派吸到中華膠嘅話
親共派
作為一個中華膠，最撚憎共產黨毀滅華夏文化

泛民唔好比人再叫佢哋做非建制
好難聽

唔覺ON9 對家叫我地做反對派唔係無原因

少數派睇落最好

字眼對文宣好重要

認同 覺得叫少數派有啲美中不足
結合親中奶共 親共派又點睇?

毫無建樹就真

保守黨？

不嬲都係叫開藍絲做反對派，少數派

反人民嘅政黨唔係反對派係咩

獻世派

潛而默化好重要

一路唔明佢地建設左d咩。。成班都係投票機器

無個人意志。最叻幫政府含撚

叫含撚派

親共派、親北京派

中國香港人

不嬲係要善用D字眼搶奪輿論制高點,睇住中共係咁咬文嚼字抹黑我地

Me2

賣港派
親共派

可以直頭獨裁派/專制派,更加形象化

無腦藍絲唔會覺得負面 但係親共派唔係叫俾佢地聽
有腦藍絲+聲稱中立其實好多都會認共產黨衰但係要俾機會中国
無腦藍絲承認會有加乘效果等有腦藍絲懷疑人生

其實中共個啲宣傳文字係心理學玩法
負面詞彙既堆砌會令人潛移默化被影響
納粹時期已經用經，被中共發揚光大

奶跪派

反人類派

支持警察酷刑虐待市民、開槍鎮壓，支持開集中營種族滅絕嘅屠夫政權，唔係反人類咁係乜呢

親北京派

中國香港人的共諜

贊成

非泛民

C

外國用pro-beijing

唔好意思，對現況感到好無力，希望大家睇真d我地6年後嘅情況有幾惡劣，求大家幫推、幫推、幫推，感激。
以為民主派形勢轉好？錯晒！6年後，數字話你知學生主體變左雙非！！、新移民！
抗衡赤化、救港方案

this is good

呢個名，求巴打幫推
唔好意思，對現況感到好無力，希望大家睇真d我地6年後嘅情況有幾惡劣，求大家幫推、幫推、幫推，感激。
以為民主派形勢轉好？錯晒！6年後，數字話你知學生主體變左雙非！！、新移民！
抗衡赤化、救港方案

好多老嘢就係覺得民主唔實在
建制好似有建設咁先投建制派
就算正名短期內未必冇影響
但長遠計一定係有需要

負責選舉事務嘅聶德權偷步買樓twitter 知唔知 仲想比居內地腥港人投垃圾會 垃圾會要臭上加臭
報咗成一個月ICAC 喇喎 查成點？
我要杜德
五大訴求 缺一不可

聶德權賣港派

負責選舉事務嘅聶德權偷步買樓twitter 知唔知 仲想比居內地腥港人投垃圾會 垃圾會要臭上加臭
報咗成一個月ICAC 喇喎 查成點？
我要杜德
五大訴求 缺一不可

少數派啦
成班柒頭

Push!

攪清楚咩叫建制先啦？你個派別有人做官咩？

外國叫做多數派

不嬲叫開保皇同獻句派

勁共派

文宣開花

完全唔知佢地建左咩野制出黎

呢個議題我好耐以前都想大家發大嚟討論
推!!! 仲有啲命名嘢 咩尻粵港澳 排第二? 未飲咳水呀?

保皇黨
獻世派
保守派
盲撐派
親中派

親共派 幾好
又客觀，新聞報都冇問題，佢地冇得抵賴又夠政治正確
一般人觀感親共唔係好野（大中華膠都會咁諗）但班友公開deny又唔係 唔deny又唔係

反咩L野民主派呀？
番香港討論區啦。。。

港共派

民主派 緊係對 獨裁派 嫁啦

太中性 無打擊效果

帝制派不錯

英文重仆街
英文建制派叫Establishment, 其他叫Anti-Establishment
因為外國既建制派係列根, 戴卓爾, 甚至邱吉爾
香港呢班支共狗閪偷人地個朵黎扮係人地

終於有人講

其實叫親中派最正路
日本同英文世界都係類似咁叫

pro-Beijing 係因為英文語意裏面有將首都借代成個國家嘅慣常做法
其實都係代表緊成個China
正如Washington等如美國

所以我覺得正式文章
應該叫親中派 唔係建制派

英文都係叫 pro beijing

咁圍內叫同報紙叫係兩件事嚟嘅

反對派
極權派
有破壞無建設派

已經假設左人地係皇

係 希望大家唔好太兒戲
要幫佢地個名改個無攻擊性嘅名
等啲淺藍都會改口個種
潛移默化 靜靜地贏

建制點樣做到建制嘅效果呢？
就係有票 拎撚晒啲票
宜家泛民多票 咪會變做建制派囉
民主建制派

咁本多個啲民建聯建制派 執柒左佢嗑
反社會主義
反民生
反政治
對人類社會有貢獻嘅野就乜柒都反對

指鹿為馬嘅極致
厚面皮派嚟

Tui

咁利物浦都要叫奶共猁

Anger

叫開中共班撚屌

點解次次第一個回都係呢啲極品

push

賣港呢個幾好

親中派
親共派
區議會入面叫少數派

圍內叫只係打飛機
最起碼泛民主派具代表性嘅人接受訪問嘅時候都要轉字眼
評論時客觀得體
態度溫文爾雅
潛移默化令淺藍轉中立，中立轉黃
琼子個package其實唔錯

如果正式用嘅話
親中派not bad
親共派我覺得係極限

有米派

認真 支持用 親中派/京派/少數派

親共好啲 將中同共再分割

親中或者親共

你睇3毛幾緊張

咁除左本土 個個黨都叫賣港

推，贊成

親中派
一黎意思好明顯
二黎佢哋唔敢拒絕呢個稱呼

港共，佢地又唔可否認

應該要叫：共匪
警察係共匪，
政府官員係共匪，
連樓下周圍鬧學生嘅阿伯都係共匪。

要將呢啲人直接同共產黨拉上關係，
要所有人無時無刻都記得個問題根源。
將所有人嘅頭兜野撳落去個現實度逼佢哋睇。

問題根源唔係警暴，
唔係送中，
唔係八三一，
唔係分組點票，
而係共匪

所有幫緊佢嘅人唔係建設緊社會，
唔係運作緊政府，
唔係貪小便宜，
唔係「出賣」緊香港。

所有呢啲人都係同揸坦克車鳩人嘅共匪一鳩樣，冇分別。

唔好左閃右避，賣港派？講到佢哋好似只係唯利是圖，同共產黨合作，但同共產黨係兩班人咁？鬼佬都識叫佢哋pro Beijing啦屌。

唔係！佢哋就係共匪

有諗過叫 專制派

支持呢個,唔洗同佢地咁客氣
簡潔易明
嗌得多對啲藍絲有教化作用

拉撚埋你

Push.

習派

驅逐共匪 光復香港

一少撮政府支持者

中學已經聽保皇黨

小數派

親中派咪算囉，外國個個都講親中派架啦

賣港派都唔錯，how about 土共派

反民主派幾好喎

叫開保皇 奶共狗

毛賊神經病

巴打講得好有道理

Makes sense. Branding is everything

大力推

獨裁派

星期日 1/12 光復 觀塘區 九龍城區 大遊行

唔好意思 阻你小小位 認同既手足 麻煩你一齊推po

或者毀制派囉，佢地咁耐以來主要工作都係做狗同破壞制度啫。

新納粹

屌 呢個最好 採納你呢個
樓主嗰個係太偏激無啦陰啲陰啲話人蠻橫無理好次反對派咁

唔贊成，咁樣會好混淆，因為民主黨、有險可守黨都係賣港派

親共派比較好,明確拉攏啲親中但反共既人

非建制派->非民主派

，

保皇黨

改咗保皇好耐

其實真係唔撚知點解叫反對派
但班泛民又忍到架喎
有用嘅就唔反啦 係個政府on9政策先反

改到 細位唔兼顧都會可以兼顧到大位

支持共產黨派別
簡稱支共派

Blocked user

藍絲應該改為極權主義者
黃絲就自由主義者

咁「保皇派」呢？

起碼字意上完全無煲貶意思 只有政治立場
唔係建制呢啲個字意本身煲義
唔知你明唔明

禁制派

正名：賣港派

禍港派

奶袋派

應該要為真心為港嘅黨派黎一個統稱
“非建制”聽落好唔順意

明啊
但係對家公開場合一直用反對派一詞
本身帶有貶義
我哋應該係監察制衡而非反對
面對黨國機器宣傳上嘅用字精準度
我哋都應該有一個詞更貼切彰顯佢哋嘅所作所為
而又唔可以太偏激令藍絲一聽就反感

獨裁派？

上面個d咩奶共帝制派個d冇可能架啦，獨裁派呢d又好難扣到帽子，始終佢對仲可以話咩自己係立會係選出黎、有見街坊呢d鳩野

我覺得以下呢d都係幾好
專制派
少數派
權貴派

我地自己友可以用下
多數派
人民派
平民派

最緊要突出佢地唔係市民個一邊，同時又反駁唔到

要新聞都用得，出得公開大場面，賣港派係就係好貼近，但冇可能出街，太有攻擊性

右翼派 右翼人士 右翼黨 右翼分子

必要時加強為 極右翼組織
講到好似恐怖分子咁

既可播出街 又無Bias 又去除左建設性既提示字眼
同時標籤晒所有政治光譜既右半部分 不分深淺
將淺藍都帶埋入個Term度

事實佢地係專制極右
而且佢地d支持者好介意人話佢右翼分子

泛民 = 蘋果派

建制 = 無人派

所以先更加要轉用呢個名詞，
要為班支持極右既藍絲冠上右翼分子既惡名

帝制派

專制派
同原本只係爭一個字 易改口
翻譯做pro-autocracy 同pro-democracy拍埋一齊 高下立見
比人用"pro-establishment"抽咗咁多年水 係時候改啦
pro-autocracy 啱曬 Xinnie the aurocrat

區議員少數派

親共派
少數派
庸共派
沒落派
守共派

不如 少數派 算啦.

以後叫保支派

「親中派」叫法取自中英談判
有「英方」有「中方」
某啲知名人士有明顯標籤 甚至代表中方發聲
為尊重起見 就叫佢哋做親中派
久而久之中共旗下機構就抨擊異己做親英派 中國語境下好似漢奸咁
其實根本唔關事

賣港派係好名

建制唔係封建咩

推
好提議
正

保皇派，岩岩多左個名 少數派

係反對派

推阿

所有黃媒要改口先
攪大佢啦個票選都好

點解唔直接叫共產黨

英文都係同pro-beijing party
用 親中派 / 保皇黨 合適

推呢個

叫反民主派幾好聽啊，anti-democracy外國都容易明D呀嘛。

最緊要係拉一派打一派

叫開保皇

97後一向叫非民主派

少數獻世派

樓主咪講話咁粗鄙，無禮囉。樓主嘅出發點，應該係想培育下一代。諗返起我細細個嗰陣時，對政治咩都唔識，聽到建制派呢個名就覺得係好野。但你宜加話人保皇狗，小朋友聽到就覺得你無故侮辱人，反而對「建制派」有同情心，咁咪適得其反囉。
Sor for 1999

反民主派會唔會好啲
「少數」唔一定係錯
而且「少數」容易比人同情

保皇個皇字，例如英女皇 日皇 泰皇，人地真係有個皇室喺度。共產黨講乜春皇，叫 保共黨 啱聽好多

親共派，再大量文宣揭共產黨惡行

唔岩唔岩，黎緊係由各義工同手足主導緊區議會。大家先係建制派喎。

而親中派及奶共派，應該叫反建制派喎。

推！！！

要令到全香港人都咁叫

維尼改左終身帝制，比以前更貼切

保皇狗好驚?

極權少數份子

叫親共派好過親中派
有班人聽到係中國就支持
叫佢支持中共佢又未必咁願意

同埋中共成日將中國同中共畫上等號
但明明國家同執政黨係兩樣野黎
我哋唔好俾中共陰謀得逞
分返開親中同親共

名不正則言不順

全面以「嘈吵的少數派」定性藍絲黑警建制
選舉結果證明 沉默的大多數 都是反對暴政 反對黑警 反對建制 支持民主自由 支持年輕人 支持理大學生
香港人 反擊5毛 報仇

推！賣港派

曱甴派
TG派

驚啦？

“少數派”

“Silent Majority” 要叫做 “Nonsense Minority”

推 好撚正

賣唔賣港係觀點與角度嘅問題，但係保皇狗就說得更貼切

親中派
奶共派
佢地宜家先係反對派

721

推推推推推推
習近平甴近平

狂冇派

美國有American Pie , 香港有建制China Pie

保蝗党

廢老派

反革命派

親共派比較客觀中性 媒體廣泛使用都冇問題

赤化派

非民主派

極端少數反民主分子

少數派
保皇派
反對派
獻世派

乜都好

正如我地將曱甴呢個名還返比啲狗咁

五毛亡港之心不死

英文不嬲叫pro Beijing camp

on9人 block

少數派最好 用字比較中性 d人會更願意講
如果叫賣港派 d廢中廢老根本唔會跟你地咁講 少數派反而有機會慢慢入到佢地腦

唔好有"黨"字

藍絲見到黨字就出水

同叫返黑警做曱甴一樣，要由言語改變諗法，支持叫親中派，因為傳媒唔會用賣港奶共去寫佢地個名

Gd

嘈吵的少數派 = 黑警藍絲建制撐警

我都鍾意少數派
但係唔夠入屋，有好多人唔明，聽完都唔知自已係支持緊少數

反而唔好再叫泛民做非建制派

少數派 等d廢老覺得自己唔係主流
歸邊la

反民主派同販民主派聯手經營 輸嘅係香港人

非民主派
少數派
親中派

而家咪有個想自稱永續皇帝嘅人

同埋用少數派 可以叫人唔好亂話自己係"沉默既大多數"！！！

再宣傳下啦

叫親北京組織

pro beijing camp

叫開奶共狗

係泛民on9啫，自己都改唔到口一時建制派一時保皇黨！人地叫佢地非建制 佢又好似無野咁

少數派啦

而家我地先係建制派。

不如叫保守派啦

借個位一用，P牌推唔到，希望大家幫下手，第一次出post

有無IT巴打可以整個區議員平台？

tui

少數賣港派
少數親中派

叫返保皇黨最好，當年佢哋就係知呢個名唔好聽而洗走佢

叫返保皇黨最好，當年佢哋就係想spin 走呢個名，俾返佢哋恰恰好

prefer親中派 因為新聞界比較容易接受採納

縱暴派

尋日屌鳩個阿叔係少數派 對家即刻收左皮

以前有爸打提過：

贊成派

成日話泛民乜柒都反對，其實佢地自己乜柒都贊成。諷刺味強。

保皇黨！盲目保皇！

毒港派

係

Pro-Beijing/親北京派 vs Pro-democracy/親民主派 先係比較neutral，新聞報導應該用

建制派 - 自己自稱建制又跟住用其實唔太正確

親中派 - 樓主話太中華膠，完全唔同意
你唔係同一個個體先有得親/刻意強調要親
台灣、澳洲、英國、美國大把人同政府比人話親中，唔通佢哋又係廣義中國人/華人/唐人？
本土派都唔會親香港派，反而親中派意思等同親北京派

親共派 - 仲保留住中國不等於中共嘅概念，但現實係中國等於中共。

not on9 post 推

親京派
極右派

賣港賊
保皇狗

不嬲叫開保皇黨

叫少數派啦

叫土共咪得，夠貼切

推

叫一班媚共曱甴做建制派
真係怪怪哋

其實佢哋依家係反對派

區議會少數喎

依家應該講林鄭派

好重要
但我一直叫開保皇黨

以後建制派有新名---少數派

以後建制派有新名---少數派

少數派

賣港派好驚咁喎

保皇黨

少數派

thx
啱啱仲諗要唔要開post

所謂建制大部份黨派無非係一班為保權位而對親中議案都點頭，一班阿諛奉承嘅太監，要起到污名化效果，可以叫

太監黨
點頭派

<<正視聽>> 建制派名為「賣港派」

少數派 保皇黨 非泛民派 由口頭嬋開始削弱佢

正名真係好重要

依個好

獻世派咪幾好聽

對中國人黎講，愛國唔等於愛黨係正確價值觀，所以將呢班奸賊叫成太監/點頭派 之類，可以比市民知道呢種鼠輩對中國嘅發展嘅禍害，事實上中國歷史歷史上面有幾個朝代就係因為奸臣亂黨而導致國家積。所以唔洗尊重呢班賣港人渣。

賣港派幾好

直接叫少數派啦

極權派

不問是非支持政府以極權統治人民

叫開佢地賣港賊

所謂好反感泛民自己或者傳媒（特別自己友）都自稱非建制

應該要有個正名行動

民主派同非民主派

武力抗爭，非暴力

仲係當玩咁改名？

獻世派 !!

推 認同 但用字可以斟酌 例如奶共派

親共派
你要大眾接受，要傳媒用，就唔可以叫＂奶＂共派呢Ｄ擺明粗鄙嘅字眼。叫親共派就最好，亦係客觀事實。
而家香港嘅問題係Ｄ人反對係屌香港政府，屌林鄭，屌黑警，屌ＣＹ，但唔係唔屌中國共產黨！。好多人連講個共字，講中共兩個字都好有顧忌，完全唔咁講，剩係講「上面」、「阿爺」、「中央」。
首先要做嘅嘢係要教育大眾排除心理障礙，你連敵人嘅名字都講唔出，投爭對象都唔咁講，仲抗爭Ｄ乜嘢？
所以要大大聲講，香港人反抗，打倒中共，共匪死全家。

保皇狗

魔派
冇當派 (冇人當選派)
食屎派
o雪o雪派 (奶共的聲音)

明明以前叫開保皇黨

應叫做「少數派」

推，有用

支那派

已block

民主派同非民主派如何？

pish

貪腐派

岩 建咩制 聽落好似好做野咁 其實咪又係投票機器

小數派 在野黨
極端親共份子

叫港共咪得...

"反民主派"呢個名正，講落順口之餘都好貼切

反派

叫中共派就得啦

唔洗咁驚喎

同泛民個讀音有啲似

推，心理戰！

熱狗 - 偽民主派

HI 五毛

親中派、保皇黨都係好名

親中派
反民主派

叫返佢地反對派咪算

On9 推

藍絲角度 : 香港就是中國的, 親中有甚麼問題?

點叫都唔會影響到啲藍絲 只係想影響啲中立撚姐